[
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं- अर्थ ?",
        "options": [
            "प्रयोजन",
            "भाव",
            "अवसर",
            "लिए"
        ],
        "answer": "अवसर"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं- गो?",
        "options": [
            "रस्सी",
            "बाण",
            "सूर्य",
            "वज्र"
        ],
        "answer": "रस्सी"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं- घन?",
        "options": [
            "घना",
            "बादल",
            "शंख",
            "पिंड"
        ],
        "answer": "शंख"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं- विधि?",
        "options": [
            "रीति",
            "कानून",
            "ढंग",
            "दिन"
        ],
        "answer": "दिन"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं-अनंत?",
        "options": [
            "समुद्र",
            "आकाश",
            "बादल",
            "ब्रह्म"
        ],
        "answer": "बादल"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं- पतंग?",
        "options": [
            "सूर्य",
            "पक्षी",
            "नोका",
            "पंख"
        ],
        "answer": "पंख"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं- पय?",
        "options": [
            "अन्न",
            "दूध",
            "आहार",
            "मेघ"
        ],
        "answer": "मेघ"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं-उत्तर ?",
        "options": [
            "आम",
            "जवाब",
            "हल",
            "अतीत"
        ],
        "answer": "आम"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -अंबर",
        "options": [
            "आकाश",
            "अंश",
            "वस्त्र",
            "बादल"
        ],
        "answer": "अंश"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -कनक",
        "options": [
            "धतूरा",
            "सोना",
            "कमल",
            "गेहूँ"
        ],
        "answer": "कमल"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -आम",
        "options": [
            "आम का फल",
            "सामान्य",
            "बाग",
            "मामूली"
        ],
        "answer": "बाग"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -कर",
        "options": [
            "कान",
            "टैक्स",
            "हाथ",
            "किरण"
        ],
        "answer": "कान"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -तीर",
        "options": [
            "बाण",
            "वस्त्र",
            "किनारा",
            "तट"
        ],
        "answer": "वस्त्र"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -उत्तर",
        "options": [
            "उत्तर दिशा",
            "जवाब",
            "बड़ा",
            "हल"
        ],
        "answer": "बड़ा"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -काल",
        "options": [
            "मशीन",
            "यमराज",
            "मृत्यु",
            "समय"
        ],
        "answer": "मशीन"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -गुरु",
        "options": [
            "आचार्य",
            "पिता",
            "बड़ा",
            "भारी"
        ],
        "answer": "पिता"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -आराम",
        "options": [
            "बगीचा",
            "सुख-चैन",
            "भारी",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ],
        "answer": "भारी"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -अर्थ",
        "options": [
            "रोगी",
            "धन",
            "उद्देश्य",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ],
        "answer": "रोगी"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -अर्क",
        "options": [
            "सूर्य",
            "आक",
            "धरती",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ],
        "answer": "धरती"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -अलि",
        "options": [
            "धन",
            "भंवरा",
            "सखी",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ],
        "answer": "धन"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -दक्षिण",
        "options": [
            "सजा",
            "दाहिना",
            "अनुकूल",
            "दक्षिण दिशा"
        ],
        "answer": "सजा"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं - दण्ड",
        "options": [
            "सजा",
            "मोक्ष",
            "डंडा",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ],
        "answer": "मोक्ष"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं - पद",
        "options": [
            "ओहदा",
            "चमक",
            "चरण",
            "कविता का चरण"
        ],
        "answer": "चमक"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -मुद्रा",
        "options": [
            "रंग",
            "मोहर -सिक्का",
            "मुख का भाव",
            "छाया"
        ],
        "answer": "रंग"
    },
    {
        "question": "निम्न में अनेकार्थी नहीं  हैं -वर्ण",
        "options": [
            "अक्षर",
            "चमक",
            "जाति",
            "रंग"
        ],
        "answer": "चमक"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -पानी",
        "options": [
            "चमक",
            "मान",
            "जल",
            "पन्ना"
        ],
        "answer": "पन्ना"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं - गति",
        "options": [
            "मोक्ष",
            "दिशा",
            "समय",
            "चाल"
        ],
        "answer": "समय"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -अवकाश",
        "options": [
            "आवश्यकता",
            "अवसर",
            "बीच का समय",
            "छुट्टी"
        ],
        "answer": "आवश्यकता"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -अंक",
        "options": [
            "गोद",
            "नाटक का अंक",
            "संख्या",
            "धन"
        ],
        "answer": "धन"
    },
    {
        "question": " निम्न में अनेकार्थी नहीं हैं -घर",
        "options": [
            "घड़ा",
            "आवास",
            "आलय",
            "मकान"
        ],
        "answer": "घड़ा"
    }
]